[
    {
        "question": "Ποιο είναι το μέγεθος μίας μεταβλητής τύπου int σε ένα σύστημα των 64 bit",
        "answers": ["1", "2", "4", "8"],
        "solution": "4"
    },
    {
        "question": "Σε τι αντιστοιχεί ο τελεστής ||",
        "answers": ["Λογικό και", "Λογικό ή", "Διάφορο από", "Λογική άρνηση"],
        "solution": "Λογικό ή"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το μέγεθος μίας μεταβλητής τύπου float",
        "answers": ["1", "2", "4", "8"],
        "solution": "4"
    },
    {
        "question": "Σε τι αντιστοιχεί ο τελεστής &&",
        "answers": ["Λογικό και", "Λογικό ή", "Διάφορο από", "Λογική άρνηση"],
        "solution": "Λογικό και"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το μέγεθος μίας μεταβλητής τύπου double",
        "answers": ["1", "2", "4", "8"],
        "solution": "8"
    },
    {
        "question": "Σε τι αντιστοιχεί ο τελεστής !",
        "answers": ["Λογικό και", "Λογικό ή", "Διάφορο από", "Λογική άρνηση"],
        "solution": "Λογική άρνηση"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το μέγεθος μίας μεταβλητής τύπου char",
        "answers": ["1", "2", "4", "8"],
        "solution": "1"
    },
    {
        "question": "Η συνάρτηση strcpy() πραγματοποιεί",
        "answers": ["Σύγκριση συμβολοσειρών", "Αντιγραφή συμβολοσειράς", "Εκτύπωση συμβολοσειράς", "Διάβασμα συμβολοσειράς"],
        "solution": "Αντιγραφή συμβολοσειράς"
    },
    {
        "question": "Το αντικείμενο cin χρησιμοποιείται για",
        "answers": ["Αντιγραφή δεδομένων", "Σύγκριση δεδομένων", "Είσοδο Δεδομένων", "Έξοδο Δεδομένων"],
        "solution": "Είσοδο Δεδομένων"
    },
    {
        "question": "Η συνάρτηση gets() πραγματοποιεί",
        "answers": ["Σύγκριση συμβολοσειρών", "Αντιγραφή συμβολοσειράς", "Εκτύπωση συμβολοσειράς", "Διάβασμα συμβολοσειράς"],
        "solution": "Διάβασμα συμβολοσειράς"
    },
    {
        "question": "Το αντικείμενο cout χρησιμοποιείται για",
        "answers": ["Αντιγραφή δεδομένων", "Σύγκριση δεδομένων", "Είσοδο Δεδομένων", "Έξοδο Δεδομένων"],
        "solution": "Έξοδο Δεδομένων"
    },
    {
        "question": "Η συνάρτηση puts() πραγματοποιεί",
        "answers": ["Σύγκριση συμβολοσειρών", "Αντιγραφή συμβολοσειράς", "Εκτύπωση συμβολοσειράς", "Διάβασμα συμβολοσειράς"],
        "solution": "Εκτύπωση συμβολοσειράς"
    },
    {
        "question": "Η δήλωση const int *i αντιστοιχεί σε",
        "answers": ["σταθερό δείκτη σε ακέραιο", "αναφορά σε σταθερό ακέραιο", "δείκτη σε σταθερό ακέραιο", "σταθερό δείκτη σε σταθερό ακέραιο"],
        "solution": "δείκτη σε σταθερό ακέραιο"
    },
    {
        "question": "Η συνάρτηση strcmp() πραγματοποιεί",
        "answers": ["Σύγκριση συμβολοσειρών", "Αντιγραφή συμβολοσειράς", "Εκτύπωση συμβολοσειράς", "Διάβασμα συμβολοσειράς"],
        "solution": "Σύγκριση συμβολοσειρών"
    },
    {
        "question": "Η δήλωση const int &i αντιστοιχεί σε",
        "answers": ["σταθερό δείκτη σε ακέραιο", "αναφορά σε σταθερό ακέραιο", "δείκτη σε σταθερό ακέραιο", "σταθερό δείκτη σε σταθερό ακέραιο"],
        "solution": "αναφορά σε σταθερό ακέραιο"
    },
    {
        "question": "Έστω δυσδιάστατος πίνακας A[10][4] ακεραίων(των 4 byte) με διεύθυνση πίνακα την 1000. Σε ποιά διεύθυνση αντιστοιχεί το στοιχείο A[2][1]",
        "answers": ["1012", "1032", "1036", "1040"],
        "solution": "1036"
    },
    {
        "question": "Η δήλωση int * const i αντιστοιχεί σε",
        "answers": ["σταθερό δείκτη σε ακέραιο", "αναφορά σε σταθερό ακέραιο", "δείκτη σε σταθερό ακέραιο", "σταθερό δείκτη σε σταθερό ακέραιο"],
        "solution": "σταθερό δείκτη σε ακέραιο"
    },
    {
        "question": "Έστω δυσδιάστατος πίνακας A[10][4] ακεραίων(των 4 byte) με διεύθυνση πίνακα την 1000. Σε ποιά διεύθυνση αντιστοιχεί το στοιχείο A[4][3]",
        "answers": ["1048", "1060", "1064", "1068"],
        "solution": "1060"
    },
    {
        "question": "Η δήλωση const int * const i αντιστοιχεί σε",
        "answers": ["σταθερό δείκτη σε ακέραιο", "αναφορά σε σταθερό ακέραιο", "δείκτη σε σταθερό ακέραιο", "σταθερό δείκτη σε σταθερό ακέραιο"],
        "solution": "σταθερό δείκτη σε σταθερό ακέραιο"
    },
    {
        "question": "Έστω δυσδιάστατος πίνακας A[10][4] ακεραίων(των 4 byte) με διεύθυνση πίνακα την 1000. Σε ποιά διεύθυνση αντιστοιχεί η εξής πράξη A[2] + 2",
        "answers": ["1016", "1034", "1040", "1048"],
        "solution": "1040"
    }
]